---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "程序员的奋斗史（四）兴趣是第一驱动力"
category: Other
summary: "十年之后，当我回首现在的自己，会不会因为当初的正确选择和执着前进而倍感欣慰。因为我在对的时间做了对的事情，在对的时间没有浪费一分一秒。当我已到垂暮之年，回忆起现在的我肯定是面带着微笑而给予肯定。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 兴趣
- 驱动力
---

`文/温国兵`

兴趣是学习的第一驱动力，我坚信。

有没有这种感觉，当你对某件事情或者某种事物感兴趣时，你会不由自主地去做，心情愉悦地去尝试。我认为大凡在某个方面有所建树的人物，都对他所从事的行业非常感兴趣。

当初高考填报志愿的时候，方向很明确，要么读计算机相关专业，要么读医学相关的。可惜高考把我拍在了沙滩上。呵呵，不过还是挺幸运的，能读自己心仪的专业。我对我现在的专业很满意，而且我对计算机不是喜欢，而是热爱。当你喜欢一件事，然后拼命的去做，最后有所成就，你会很享受其中带来的欢乐。

夜深人静时，一杯清水，伴着敲击键盘的清脆音乐，静静地享受着敲代码的快乐。一个人的时候，心，止如死水，澄澈而清明。静静的思考着刚才的那段代码为什么会出错，数据库原理里的某个概念怎么理解。人生中找到自己喜欢做的事也是一种幸福，就像找到你喜欢的另一半而且你们两情相悦一样。

有了目标，有了方向，不会迷茫，不会彷徨，死心塌地的朝着前方永不停歇地奋斗，这是多么的畅快。

![Interest is the first driving force](http://i.imgur.com/YpXWXqK.jpg)

昨天在网上看到一段话，说得很对，特此摘抄下来和大家共享。

> **幸福是什么**
> \-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-\-
> 1、做自己喜欢做的；
> 2、用自己喜欢做的养活自己；
> 3、在自己喜欢做的事上有所成就。

这几句话用在我们程序员身上太合适不过了。

十年之后，当我回首现在的自己，会不会因为当初的正确选择和执着前进而倍感欣慰。因为我在对的时间做了对的事情，在对的时间没有浪费一分一秒。当我已到垂暮之年，回忆起现在的我肯定是面带着微笑而给予肯定。

我们的青春并不长，找到自己感兴趣的事，找到那颗为之不断努力而不曾松懈的心，踏着永不停息的步伐，有着坚持不懈的毅力，带着长风破浪会有时的自信，前进吧！

**兴趣是第一驱动力，我坚信！**

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/7536831" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="程序员的奋斗史（四）兴趣是第一驱动力" height="16px" width="16px" border="0" alt="程序员的奋斗史（四）兴趣是第一驱动力" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
